[2017 DSE History] 就黎考 大家溫成點?

仲有兩個月左右就考 巴絲打溫成點?

之前AL拎A 之後提供免費資源比以往好多屆既巴打

想拎2016 5**卷或者有卷想我幫手比小小comment既巴絲打都可以FB inbox我

有咩問題都可以一齊討論下

首先講下ESSAY先

1.ESSAY

首先講講ESSAY既大體出題模式
Q1-Q3會出亞洲史 (themeA)
Q4-Q6會出歐洲史 (themeB)
Q7會係開放題目 (選擇課程內其中一樣野再答題 2016出左簡一個禍害 select one disaster in your history course)

所謂知己知彼 百戰百勝 知道以往唔同TOPIC出過咩題目係基本野啦
下面幅圖好general咁summarise左2012-2016既出題內容同埋2017預測
之後我會逐個topic做一個課題點評

(*注: 只作參考 鼓勵同學仔溫哂課程所有內容)

出埋英文版方便英文讀既巴絲打!

DBQ

同大家分享小小DBQ TIPS

1. DBQ時間分配方法
最簡單原則就係「乘二法則」 即係1分題目用2分鍾做 如此類推
因為題目50分 而時間係105分鍾 所以係岩岩好的! 一定唔驚overrun!

2. 個人所知同資料寫清楚!
要寫清楚個人所知定資源原因其實好簡單, 因為marker跟marking比分
而marking入面係分開好清楚source同my own knowledge
即使你寫左7個point, 如果marker覺得你冇講過source或者講得唔夠, 到最後都係唔會拎到7分, 而具體點樣計法可以睇下面第3個point
所以我首先建議係寫一個point之前寫明係 根據資料A (From source A) 定根據個人所知 (From my own knowledge) 之後先寫!

3. 最後一題marker點比分?
好多同學仔都未必知最後一題marker點比分
或者唔知個人所知 (my own knowledge) 個part應該寫幾多
其實每題都有佢固定既分佈 但以一般7分題目黎講 正常係3分資料 (Source) 4分個人所知 (Own knowledge) 而4分個人所知入面其實我建議係個四個point 去解釋返自己個立場同argument 咁先穩陣拎到分數

巴絲可以參考下下面E份2016年 5**既卷
E題係2016年DBQ第一題(c) part
‘In the first half of the 20th century, Hong Kong was a city where tradition and modernity co-existed.’ Do you agree? Explain your answer with reference to Source A and B and using your own knowledge. (8 marks)

佢最後分數係7分, 因為marker認為佢講左7個point, 當中4分係資料 3分係個人所知
而E一題正常分佈應該係4分資料 4分個人所知
即係話佢miss左1分既個人所知分數

首先睇下佢第一段寫既野 (第一個圈) 佢分別講左Source A既中西醫學係香港既發展 , 所以拎到資料既2分 (即係marking入面資料A既中西醫學係香港並存既兩個point) (tradition and modernity co-existed.)

第二段佢講Source B入面證明到香港存在中西服飾, 所以拎到資料B既2分 (即係marking入面資料B既中西服飾既兩個point)

之後第三段佢就舉左transportation (運輸) 黎做例子證明香港運輸係中西文化共存, 所以拎到個人所知既2分

下面幅圖係承接上面個題題目既第四段

第四段因為marker覺得佢example is unclear 所以只計左佢個人所知既一個point, 最後佢E題既分數total就係7分, 扣左個一分就係example is unclear 個個位

總結黎講就係知道E條rule之後答最後一題既時候記得答齊資料有提及關於題目既point 一般黎講都會有大約3-4分
之後再補返個人所知既point上去 (資料冇提及既其他point)

之後講講DBQ出題模式

DBQ 係歐洲史 (Theme B) 同亞洲史 (Theme A) 各出兩題
而東南亞史 (Southeast Asia) 同 二次大戰後主要衝突 (major conflicts after WWII) 係唔會考DBQ

睇返以往出題走勢 中國同兩次大戰 (Two world wars) 基本上年年有 可以預計2017會繼續

( 注: 2016年爆冷出左一次大戰 (WWI) 估計2017年會出返二次大戰 (WWII)

亞洲剩返一題 估計會出日本 因為2016年其實日本係冇出過ESSAY同DBQ 加上日本同香港係隔住一年一年咁出 所以估計2017年會係中國+日本

而歐洲剩返一題估計歐洲經濟統合 (European economic integration) 出題機會較大 除左因為自2012年出完後冇再出過之外 因為 2015同16年都出左ESSAY 估計2017年歐統會放係DBQ既機會多過ESSAY 所以估計係歐統+二戰
(*注: 只作參考 鼓勵同學仔溫哂課程所有內容)

DBQ 2012-2016題目整合 (中文)

Share幅 DBQ 2012 - 2016 既題目整合圖表

有無人試過

之前比過卷你改
留名

學校老師比得好鬆 都唔知自己咩水準

如果唔介意既可以gmail send比我幫你睇睇
johnnymahistory@gmail.com

有既可以再send黎
溫成點先

考完mock諗住重新溫多次
應該會溫Theme A先 始終冇咁熟
日本溫極都唔熟

日本其實主要分四大TOPIC
1. 20世紀初同末既發展 (是否現代化?) (early and late 20th century: Is it modernized?) 同埋要留意兩個時期有冇咩相同同唔同既地方 (2012 ESSAY出左)
2. 軍國主義興起 (Rise of militarism) (2012 DBQ同2015 ESSAY出左)
3. 戰後經濟復甦 (Recovery of economy after WWII) (2013同2014 DBQ都出左, 但冇出過ESSAY)
4. 戰後外交發展 (Diplomatic development after WWII) (2015 ESSAY出左)

遲D我都會出返日本史既溫習重點

Thx
就係覺得二十世紀初同末好多野記
遲d再send野你改

我係學校阿sir比分好模糊
一時好鬆手一時好緊

好呀 唔洗客氣喎

逐個課題點評下先

1. 香港史 (Hong Kong)

好多學生都覺得香港好亂好難溫
其實香港出題範圍只會圍繞以下四大topic

1.香港政治發展 (political development of HK): 包括香港華人政治參與程度 (Political participation)﹑追溯並解釋香港政治發展 (Trace andexplain HK political development) 同埋政治發展既相對重要性 (Relative importance of shaping HK political development)
2. 香港經濟發展 (Economic development): 暫時只係DSE practice paper出過
以往CE同AL相關題目可以係下面張圖到睇睇
3. 香港社會發展 (Social development): 以往CE同AL相關題目可以係下面張圖到睇睇
4. 香港文化 (HK Culture): 以往CE同AL相關題目可以係下面張圖到睇睇

我諗同學仔都知道以往香港史經常問政治發展 (political development) (中國因素相對重要性china factor relative importance，追溯並解釋 trace and explain）
所以值得注意既係2017會唔會再出返政治發展。當然政治發展都會係香港既重點課題，但記得唔好輕視左其他方面既發展 (經濟 / 社會 / 文化) 特別係經濟!
其實dse practice paper都已經出現過香港經濟發展題目:

而DBQ方面
睇返以往香港DBQ出題都係非政治題目
例如 2014問香港對亞洲貢獻 (包括文化 / 經濟 / 社會) (HK contribution towards Asia) 同埋2016問香港文化 (HK culture)
但係因為日本同香港多數隔一年咁出 2017年預計正路會係中國+日本

因為DBQ未必出現香港題目
所以考評局Essay政治 DBQ非政治既出法係2017未必重覆
所以建議同學仔唔好輕視非政治部分

好呀! Send mock比你睇得唔得
有冇咩題目推介

梗係得啦
題目既話你想要邊個topic先

1. 兩次大戰 (Two world wars)

因為DSE課程係1900年開始 所以一次大戰 (WWII) 相對黎講變得唔係好重要
而2012-2016其實都冇出過一戰Essay 只係2016年出過一題DBQ

加上2016年DBQ出過 預計2017出現機會唔大
雖然唔太重要 但因為一二戰開係緊密 當中巴黎和會 (Paris peace conference) 同二戰既關係亦考過兩次 (2012&2013)
既然課程唔多 個人建議溫埋

而二戰 (WWII)我諗都唔洗多解釋 同中國一樣兩大課題 基本上Essay DBQ必出 (除左上面提及2016年出左一戰 DBQ之外)
不過二戰同中國一樣 出題比較闊 但主軸都係圍繞住導致二戰既不同成因:
1.巴黎和會 (Paris peace conference)
2.集體安全努力失敗 (failure of collective security)
3.靖政策 (appeasement policy)
4.經濟大衰退 (Great Depression)
5.極權主義興起 (rise of totalitarianism)

而AL其實都喜歡單獨問極權主義 個人認為導致極權主義興起成因相對重要性同埋特徵 (features/characteristics) 都係重要既課題

DBQ如無意外一定出硬 出題模式都係圍繞二戰出現成因，例如2012年就係問極權主義侵略 (aggression of totalitarianism)，2013同2015年就係國聯 (LN) 失敗同巴黎和會失敗 (Failure of PPC) 而演變而成既題目

share一個 二次大戰課題溫習重點整合

share埋英文版

覺得二次大戰好多野既巴絲可以睇下面幅圖
雖然好多細節位冇包到 但係包含左最重要既地方
未溫既當係概念圖睇一次先溫或者溫左既當係Recap睇一次都適合

一圖KO WWII既英文版
巴絲有卷想我睇都可以PM我/FB inbox我

d問題咁離地
就好似極權主義 04al個題咁
dse根本冇教到佢地國內政策

新視野 (New horizon) 本書其實有講 (意大利 Italy 係大約P.52 -56, 德國 Germany係大約 P.63 -68)
不過因為篇幅唔多所以好多學生都輕視左

我ESSAY個到整出黎都係for參考
同時亦唔排除DBQ有機會問

正如國際聯盟 (LN) 咁 其實本書cover既都唔多 但都曾經考過DBQ

DSE冇教Stalin所以我都將Stalin改左做Fascism /Nazism

Share二次大戰時序表比巴絲
同一圖KO一樣溫之前當概念圖理解左先同埋溫完後當重溫都好適合

全英版二次大戰時序表
同一圖KO一樣溫之前當概念圖理解左先同埋溫完後當重溫都好適合

溫之前睇一睇先真係冇得輸

haha 好多學生都咁講
有卷send我email比我睇都可以
johnnymahistory@gmail.com

如何善用Study leave??

相信好多2017考既巴絲都考完mock踏入study leave時間

我當年study leave會首先plan好成個study plan
寫好每一日要溫既書係study leave既時間表到

之後就跟住本身plan好既時間表去做
例如計劃今個星期要溫哂香港史加做哂past paper 之後就plan好每一日溫d咩TOPIC (例如星期一溫香港政治 星期二溫香港經濟 etc....)

打算玩仲溫四個topic
估計 dbq 日本二戰中國歐洲經濟
同巴打一樣 所以攻呢四課算
但係日本我想skip埋 戰後同其他國家既關係
中國就想skip共產黨但最後都係唔敢
希望四課夠用dbq同essay

剩係溫E四個TOPIC咁博?
認真 溫埋冷戰同香港穩陣d
最驚佢DBQ突然玩野姐 例如上年無啦啦出WWI
唔知今年會唔會香港+日本咁樣

BTW有ESSAY/DBQ都可以send比我比d comment你
johnnymahistory@gmail.com

GRADING分數

好多巴絲都會問一個問題
幾多分可以拎咩grade??

雖然每年數據有小小出入 但下面既數據係歸納之後得出
(注: 每年數據可能有小小偏差 所以拎較高小小既分數會更加穩陣)

Level 5**: 77%
Level 5*: 71-76%
Level 5: 66-70%
Level 4: 58-66%
Level 3: 49-58%

冷戰 (cold war)

冷戰係歐洲史第二大topic 出題次數僅次於二戰 而冷戰既範圍不外乎:
1.冷戰發展 (development of Cold War) / 追溯並解釋類型題目 (trace and explain)
2.冷戰結束成因相對重要性 (relative importance of factors leading to end of Cold War)
當然會有其他類型既題目 但都係係e兩個大topic入面演化而成

冷戰預計係DBQ出現機會唔大 因為2015 16都出左 (歐洲經濟統合同二戰機會大d) 但預計Essay出現機會仍然高 而沈寂已久既冷戰結束預計問既機會會大d

巴絲有卷想我幫手比d comment可以email我
johnnymahistory@gmail.com

Share一幅簡單概括冷戰主要TOPIC同出過既題目既圖

Share一幅簡單概括冷戰主要TOPIC同出過既題目既圖 (英文版)

同大家分享其中一位學生既ESSAY
題目係1945年在何等程度上是日本發展的一個轉捩點?
To what extent 1945 was a turning point to the Japanese development?

主要因為冇講到1945年點解導致日本出現唔同方面既轉捩點 所以未能回應部分題目既要求 分數只得7/15

可以去下面條Link睇完整版本

有興趣想比你份卷我比返comment你既
都可以email我: johnnymahistory@gmail.com

Lm

溫成點???
有卷想我比d comment都可以send比我

一圖KO冷戰
方便巴絲save低平時用電腦重點

英文版
不過冷戰太多 有小小野cover唔到

冷戰時序表中文版本
巴絲可以save低溫書前/溫書後做重點

冷戰時序表英文版本
巴絲可以save低溫書前/溫書後做重點

同巴絲分享另一位學生既ESSAY
題目係「二十世紀初的日本相比於二十世紀末的日本，分別不大。」 評論此說能否成立。
‘Japan in early 20th century was not much different from Japan in late 20th century.’ Comment on the validity of this statement.

整體問題不大，但因為題目問題直接，想拎高d分數既話建議舉多小小例子，同時選擇較多point及例子既argument，例如以「政治」取代「文化」

可以去下面條Link睇完整版本

有興趣想比你份卷我比返comment你既
都可以email我 : johnnymahistory@gmail.com

歐洲經濟統合 (economic integration)

因為歐統係2015 2016 Essay都出現過 個人認為出現係Essay機會相對冷戰同二次大戰後主要衝突 (major conflicts after WWII) 為低
但係DBQ自從2012年出現後就再冇見過 所以估計出現係DBQ機會比較大

而出題既範圍一般都係圍繞以下三個範圍
1.歐洲統合過程 (process of economic integration), 例如2012年問過追溯並解釋歐洲經濟統合經過 (trace and explain process of economic integration)
2.美國及蘇聯角色 (role of US and USSR), 例如2015年問過歐洲經濟統合是否日漸減少依賴美國及蘇聯 (Less dependent on relying on US and USSR?)
3.歐統分歧 (disagreements of economic integration)

*記得留意講歐統既時候一定要東歐 (Eastern Europe)同西歐 (Western Europe) 一齊講

同巴絲分享另一位學生既ESSAY

題目係2013年DSE Q.6
「冷戰為歐洲帶來的好處遠比禍害多。」試參考1946-91年間歐洲發展的史實，評論此說能否成立。
‘The Cold War brought more benefits than harms to Europe.’ Comment on the validity of this statement with reference to Europe’s development in the period 1946-91.

整體架構完整，能回答題目要求，討論「好處」(benefits)﹑「禍害」(harms) 後作出比較
但建議「比較」篇幅可以舉例子增加說服力，同埋其餘段落解釋後應再舉出更多例子。

可以去下面條Link睇完整版本

有興趣想比你份卷我比返comment你既
都可以email我 : johnnymahistory@gmail.com

一圖KO歐洲經濟統合
今年DBQ大熱之一 最岩最後關鍵時候重點

一圖KO歐洲經濟統合英文版
今年DBQ大熱之一 最岩最後關鍵時候重點

D一圖summary臨尾睇好正
巴打DBQ tip咩？

我覺得今年會爆冷
Dbq會有香港

日本上年DBQ同ESSAY都冇
今年DBQ我覺得走唔甩
剩返一條亞洲正路就會係中國
因為中國年年都有 同埋以往都係香港/日本隔年咁出
所以我覺得亞洲會係:
100% 日本
70% 中國 30% 香港

歐洲方面上年冇WWII 今年我覺得都係100%咖喇~
冷戰連續出左兩年 今年再出機會低
所以應該會出經濟協作 / 國際協作
兩個比較我覺得經濟協作大機會d
所以歐洲會係:
100% WWII
70% 經濟統合 30% 國際協作

都有機會咖 不過其實香港點都要溫咖啦
唔溫香港真係博唔過 一出DBQ即死
如果爆冷既話我覺得會出香港社會發展

push

絲打溫成點???

歐洲經濟統合時序表中文版
最重要個d事件基本上係哂入面
最後幾日梗係睇summary+時序表重溫啦!!

同我諗差唔多
咁日本你覺得出邊個topic大機會d (DBQ)

我覺得軍國主義 militarism 左機會d
始終2012年出完後冇出過

不過如果係咁要小心日本戰後經濟復蘇會放左係essay

如果essay出日本戰後經濟既一果多因既話就正
不過出追解就仆街

仆街 追解嘅話成堆Data要記

日本戰後經濟復蘇一果多因dse前幾次都係出係DBQ
但其實以前AL/CE好鐘意出係essay
其實出相對重要性 relative importance既話都唔難答 加上dse未試過放係essay考 真係有機

係
不過又調轉諗 trace and explain做足哂基本野穩穩陣陣唔難拎10分以上
不過多data記就真既

我都覺追解其實幾好答
不過真係要勁熟先有信心簡
如果出e解我都未必有信心答

Dbq我都tip軍國
不過都係溫哂穩陣

最僧溫歐統/國際協作
但今年DBQ大熱到
唔溫唔得

2013 5** 留明

名

係個個學生既死敵 但今年DBQ差唔多實有 sosad
巴打進度點?

勁
有冇咩tips分享下

其實都基本上溫哂
不過國際協作好似溫極都唔唔係好熟
其他topic都7788
Past paper都做過好多次

歐洲經濟統合時序表英文版
Economic integration timeline

有冇多小小歐統成效既數據?
我見書唔係太多

聽日先開始温希望有個4
上堂會聽下書 不嬲都ok 學校mock有5
依家好驚冇4

唔見咗講經濟統合本書

可以睇住溫住先
中文:
英文:

巴打咁勇
我個學校moxk好廢 唔係好作到準

巴打覺得中國南京政府同共產黨革命嗰啲洗唔洗溫 唔夠時間 想棄

中國上半葉一定要溫呀巴打！！
共產革命kwho話可以放

仆街啦 仲未開始溫history，仲話要aim *

共產革命我學校冇具體教 乜都唔識

我都係
印象中好似之前出過一題追溯並解釋?
冇咩理過佢

唔會出dbq啦

國際協作我miss又係冇教 就咁派notes
今年仲要咁熱 唔知點算好

之前溫得熟既話都唔係大問題既
我以為set 時間表咁溫真係好efficient好多

有冇書??
國際協作新視野 / 新探索個兩本書都幾詳細

我都覺得可以放
DBQ基本都唔會出
ESSAY 2013年出過trace and explain
唔會咁快出多次啦

共產黨革命可以skip
南京政府建議唔好
ESSAY好大機會
除非佢又好似2015同2016年咁比哂咁多時期/人物你簡
如果好似2014年咁問中南京政府你變左小左個option
(一般問南京政府都係現代化 modernization / 改革成效 / 蛻變 transform)
唔算太難應付 小個option唔著數

香港經濟，社會 唔skip得 ?
仲有日本嘅廿十世紀初都想 skip

香港經濟今年熱門
日本上半葉好易搞姐趁仲有時間快D溫佢啦巴打 (日本今年仲要咁hit，上年一條日本都無出)

國際協作ESSAY果D應該點寫
基本上背晒書既內容 但係仲覺得唔夠字數

如果唔熟日本modernisation,最少都要熟militarism.

唔好簡

簡完真係等死

根本唔夠內容去elab同extend 簡其他做好過啦

國際協作ESSAY基本上係考成效題目 (how effective / how successful), 2013年出過一次咁大把
聯合國對促進世界和平與合作有多大成效？
How successful was the United Nations in promoting world peace and cooperation?

DSE Sample paper出左一條類似CE既問法, 但我覺得再出現機會細
20世紀下半葉，聯合國在解決環境問題上有多大成效?
How effective was the United Nations in solving environmental problems in the second half of the 20th century?

基本上背完佢做左d咩之後
最重要係講返E D政策既成就 (usefulness) 同局限 (limitation)
最後要Assess佢既成就&局限 黎判斷佢係唔係effective / successful
成就 > 局限就大程度上成功 調轉就相反

正常黎講立場都會係小程度上成功 To small extent it is effective
因為D國際協作大部分都係門面野 大國又自己利益行先 冇咩好實質成效做到出黎

新視野本書都有講成效&局限 可以睇睇
不過唔熟既話到時就唔建議答喇

唔該晒
我覺得經濟統合都係差唔多 好似巴打咁講無咩內容ELAB
好似EFTA 本書只係同我講佢無咩用 無EEC咁成功 但就唔同我講佢點解唔成功

係 本書內容都唔係太多
不過記得問歐洲既話東西歐都要講
雖然東歐內容仲小 但完全唔講會比人幾多分下

加油
有問題可以隨時問

你個名
我溫左都唔簡essay啦
簡返大路野好過

DBQ最後一題點計point?
係咪一分一個？
見你一開始分享個個post 5**個sample都係一分一個
學校阿sir完全冇講過

係呀 同我開頭個post一樣
如果7分dbq既話一般係3分source (3個point) 4分pen knowledge (4個point)
不過都視乎唔同題目有唔同marking

其實1分應該寫幾多？
平時寫得3-4個pt不過寫好長好哂時間

一分一個point
每個point唔洗太詳細
可以參考返我第一頁講DBQ個幾個post

見一開始5**份卷dbq個題個幾個point都唔係寫得好多 都拎足哂分
以前仲以為要寫得多先拎到分

國際協作果啲係咪唔會放dbq考
好想放棄國際協作

我都想佢唔出
好似之前出過一年
其實唔難答既 不過始終唔係大路野 驚玩野

社會文化果part真係唔想溫
但好驚佢放落dbq玩野

2014年考過一次
歐洲統合就2012年考過一次
其實佢DBQ唔難答 不過好多學生冇溫所以覺得難
我覺得點都好 唔同方面都記小小做左既野同成效
起碼到時有野吹

今年我都覺會玩野
其實上年開始已經玩左小小
不過玩極有個譜既 大路國始終都會佔返7，8成

上年唔出年年都有既theme b
今年唔出年年都有既theme a

如果唔出中國既話
香港與內地關係/角色出係DBQ都玩死好多人

巴打係咪可以sd之前mock卷俾你睇睇？
其實我讀咗三年好懷疑我個老師俾分啲標準
btw好耐之前已經有like你個facebook

好似趕咗啲得返一日時間

今年好多人都tip既香港DBQ大熱topic: 社會及經濟發展
經濟有太多野 summarize唔哂

可以呀 send黎睇睇
Email send就ok

加油

已email 拜託了

一陣email覆你

想問如果主因題
我求其作啦 Eg 綏靖政策是否造成第二次世界大戰的主因？
如果我選擇不同意既立場

咁嘅係要
1 先破 覺得綏靖政策會造成二戰不是主因 後立 舉出另一個我認為嘅主因再去比較 解釋點解嗰個先係主因
定係
2 覺得綏靖政策都會造成二戰 再舉出多個其他原因說明呢啲原因比綏靖政策同樣重要或者更加重要 所以綏靖政策並不是主因
定還是有第3個答法先岩

英文版

首先都要講返綏靖政策既重要性
之後再舉返另外兩個因素同綏靖政策作比較解釋點解E兩個因素重要過綏靖政策
從而conclude綏靖政策唔係最重要
(比較論述中可以出現駁論黎壓低綏靖政策重要性 / 透過唔同方面既比較黎證明綏靖政策冇其餘既因素咁重要 -> 咁樣已經破左綏靖政策係主因E個立場)

所以近於你第2個答法

我用開第二個
不過其實應該兩個定三個因素??

聽日就係2017 DSE History既大日子喇！
考前比小小溫馨提示大家啦～

Essay
- Essay一般所設時限較長，記住所舉例子要覆蓋大部分時限呀。例如題目問1940-2000，所舉例子唔好全部集中哂係某一期限
- 如果題目問及兩樣或以上主體，記住兩個主體篇幅比例大致一樣
- 每段主旨句﹑例子﹑解釋三者缺一不可
- 細心閱讀題目關鍵字，回應題目要求

DBQ
- 緊記「乘二法則」，一分題目用兩分鍾做，如此類堆
- 資料題最後一題分題講清楚邊part係資料 (from source)，邊part係個人所知 (From own knowledge)
- 答案唔應該完全照抄資料一字一句，應該用自己字眼總結答案

今晚放鬆心情，早D訓喇！

醫療科技環保之類嗰啲協作係咪可以由佢唔洗溫

DBQ真係出香港 仲要係政治

又出多次一戰....估唔到

唔夠時間 最尾一題冇時間寫own knowledge

好彩有溫過下一戰

我覺得今年時間多左

2017 DBQ Q.1 中文版建議答案

Q.1 (A) (i)
憂慮: 香港在1997年回歸中國後被中國管治

線索: 希望被中國收回並由中國管治的人數只得7%, 而希望英國繼續管治的人數則有70%

解釋: 以上數據反映出香港人希望維持現況, 並且擔憂1997年後由中國直接管治

Q.1 (A) (ii)
以上提及的憂慮在1990年仍然存在

線索1: 歌詞「奮勇地面對」以及「戰勝黑暗」
解釋: 歌詞帶有勉勵香港人面對1997年後香港的「黑暗」政治局面，反映出當時香港人仍然對1997年後受中國管治存有擔憂

線索2: 歌詞「實在極不願，移民外國，做二等公民」
解釋: 歌手希望透過歌曲鼓勵香港人不要移民, 反映當時香港移民潮嚴重，從此可推斷香港人仍然十分害怕1997年後受中國管治因而移民其他國家

DBQ 2017 Q.1 (B) 中文版建議答案

同意題目的說法

資料A: 資料A的數據看出70%香港人希望維持受英國管治的局面，而當中15%則希望由聯合國管理, 反映出香港人在1982年開始思考香港除了回歸中國受中國管治之外的其他未來的政治局面, 可見中國及英國談判香港的未來令香港人的政治意識得到提高

資料B: 資料B的歌詞是鼓勵香港人勇敢面對香港的政治局面, 反映出當時流行音樂存在一些講述政治的歌曲, 間接提高了香港人的政治意識

個人所知:
1. 由於擔心1997年後中國管治, 香港人希望英國盡量推行民主制度, 促成了一些政治改革, 例如1982年區議會首次推行分區直選，年滿21歲的香港居民皆可投票, 而1991年立法會則舉行首次直接選舉，18位議員由地區選出。這些政治改革增加了香港人的政治意識

2. 香港市民希望透過支持一些本地團體或政黨為自己在1997年前後爭取民主, 自由及其他利益, 因而出現了不同政黨, 例如民協於1986年成立，民建聯成立於1992以及民主黨成立於1994年等

3. 由於香港在1984年中英聯合聲明後確認回歸中國, 因此增加了香港人對中國政治的關心, 例如1989年六四事年後約一百萬香港人遊行反對鎮壓

4. 香港人亦同樣關注1997年後香港的憲法制訂, 因此支持不同政黨人士代表草擬基本法

2017 DBQ Q.1 (A) 建議答案 (英文版)

Q.1 (A) (i)

Anxiety: Hong Kong would be ruled by China after being returned to China in 1997

Clues: The percentage of people hoping to maintain current status was 70% and only 3% wanted to be ruled under China’s administration.

Explain: It proves that most of the Hong Kong people wanted to remain the current political situation and worried about the administration under China after 1997.

Q.1 (A) (ii)
The anxiety in (a)(i) still existed in 1990.

Clue 1: ‘Difficulties and chalenges we face bravely’ or ‘overcome darkness’
Explain: The songs encouraged the HK people to face the ‘darkness’ bravely, which proves that the HK people still worried about the dark political situation.

Clue 2: From the lyrics: ‘I am extremely reluctant to migrate overseas’
Explain: Sam Hui tried to encourage the HK people not to immigrant, which proves that the trend of immigration overseas was very serious in 1990s

2017 DBQ Q.1 (B) 建議答案 (英文版)

Agree with the statement

Source A: The statistics in Source A reflects that 70% HK people wanted to remain current situation and 15% wanted to be become a trust territory. It proves that the talks between China and Britain on HK future encouraged the HK people to consider different political developments after 1997, which increased their political awareness.

Source B: The song tried to encourage the HK people to face the political situation bravely. It reflects that the song contains political content and message, which indirectly increased HK people’s political awareness.

Own knowledge:
1. Since HK people worried about their future, they wanted British government to implement more democratic reforms. For example, first direct election by geographical constituencies was held in District Boards in 1982. In 1991, the Legislative Council implemented the first direct election, 18 seats were directly elected.

2. HK people supported some organizations to fight for freedom, democracy and other interests for them. Therefore, DAB was established in 1992, The Liberal Party was set up in 1993, The Democratic Party was set up in 1994.

3. Since returning to China was decided after 1984, HK people paid more attention to the political development in China. For example, around 1 million people organized demonstration after Tiananmen Square protests of 1989.

4. HK people also paid attention to the constitution after 1997 so they supported some political representatives to draft the basic law.

DBQ 2017 Q.2 (a)

態度: 欣賞 / 支持 / 正面

線索: 文中指出美國使中國懂得如何建立一個民主自由的中國 (大膽, 公正及誠實), 可見作者十分欣賞美國

Attitude: Supportive / Appreciative / positive

Clue: U.S. demonstrated to China how to establish a democratic and free China. (Boldness, fairness, honestly)

DBQ Q.2 (B) 中文版建議答案

我會支持中共

線索及解釋1: 中共承諾會推行民主改革以及發佈民主施政綱領, 有助推進中國的政治現代化及團結中國人民對抗日本

線索及解釋2: 中共承諾會組成一個由國民黨, 共產黨, 民主同盟及其他無黨派分子的代表的中央政府並廢除國民黨實施的一黨專政, 有助中國走向多黨政治, 促進中國政治現代化

因此, 我會支持中共

DBQ Q.2 (C) 中文版建議答案

我很大程度上同意, 在政治及外交方面出現巨變, 但經濟則沒有

在政治方面, 中共於1949年前的指導原則是主張實行多黨制度以及推行民主制度, 但在建國後則實行獨裁統治
根據資料C, 1943年中共黨報讚揚美國為中國示範了如何成為民主國家, 反映出中共建國前的指導原則是希望推行民主改革
根據資料D, 中共承諾會推行民主改革以及組成一個由國民黨, 共產黨, 民主同盟及其他無黨派分子的代表的中央政府
但是, 就我所知, 中國在建國後實行獨裁統治, 例如1949共產黨在「共同綱領」上表明中國共產黨一黨專政以及黨的章程，決議及領導人皆比政府重要及更能發揮領導力。同時, 中共在1950年代收緊社會言論自由，進行反右派及反右傾機會主義份子，同時在1966-76年的文化大革命打擊異見份子。

在外交方面, 中共於1949年前的指導原則是主張與美國建立外交關係, 但在1949年建國後卻親近共產主義國家蘇聯
根據資料C, 1943年中共黨報指出他們的心嚮往西方以及希望結合中美兩大民族, 反映出中共建國前希望與西方國家建交
但是, 就我所知, 中國在1949年建國後外交上親近共產主義國家, 例如在1950年韓戰支援共產主義的北韓而與美國開戰因而被聯合國禁運以及於越戰支持北越與美國開戰

在經濟方面, 中共在建國前希望建立共產及國家主導的經濟政策, 建國後中共成功實行其指導原則
就我所知, 由於中共推崇共產主義及國家主導的經濟政策, 因此把這政策定為經濟指導原則
其後, 在1949年建國後, 中共推行了多次的經濟改革, 實現了共產主義的經濟政策, 例如第一個五年計劃推行合作社, 在「一五」完結時，已有近90%手工業生產者加入了手工業合作社。第二個五年計劃中推行人民公社, 將全國各地農民合併成人民公社，約有99.1％農民參與

從資料可見 中共建國前反對一黨專政,但就我所知,中共建國後便奉行一黨專政,故在政黨政治方面中共原則確產生了大變。
咁寫係咪當錯題型

推post

冇錯呀
格式上係應該咁樣答

2017 DBQ Q.2 建議答案
想睇既可以禁入去睇

巴打答案唔同可以一齊傾下

完全唔同

大家覺得呢份卷難度係歷屆入面排第幾?

我覺得其實唔算好易
第三題漫畫唔易睇